聽障母難忍助聽器雜音致情緒低落 孝心工程師賣3層樓研超高清助聽器

電子電腦工程師張日耀，80年代中畢業於美國波士頓大學電腦工程學，85年返港，是香港第一代IT人，他研發過製造業自動化系統及「地效飛行器」（超輕盈飛機），由構想到實物呈現眼前，他想到，也做到。近14年，他致力研究助聽器，背後有一個感人故事。

不知媽媽聽障已10年
2003年沙士期間，張日耀公司生意較淡靜，多了時間與家人一起，赫然發現七十多歲的媽媽聽力退化得嚴重，據家人透露，她在六十多歲時已出現聽力問題。
當時張媽媽的情況是：把收音機聲音開得很大，聽電話時對方叫破喉嚨都聽不到。想到配助聽器卻無從入手，求醫後醫生轉介至聽力中心配對，也局限於某幾隻大牌子壟斷。
"這些助聽器一來貴，二來配極都不合適：第一個助聽器，用了一會便出現問題，接收到的聲音嘈吵到令媽媽不能接受，調校也調校不到，又買第二個，結果我配了三、四套助聽器給她，價錢由7,000元至3萬元也無法改善"
張媽媽情緒變得低落，想放棄了，跟兒子說：「你們不要再搵我、再見我了！」助聽器擱在一旁，不想再戴，實在太辛苦了。

噪音雜音一併接收
沒想到助聽器幫助不了，反為患者帶來困擾，張日耀解釋：
"早年的助聽器有一大問題：把聲音放大，連其他的雜聲、噪音也要一併接收，助聽器把所有聲音一齊轟你，正常人的腦部會將不想聽的聲音有選擇性地除掉。助聽器面世了幾十年，都解決不到這關鍵。"
研發基因在他血液裏流動，結果又親身上陣開展研究。
"我先了解製作助聽器困難度是否那麼高，發覺都不是啊，我先找三、四個人組成研發團隊，把之前買下的助聽器打開來看，發現內裏技術不高。"
一頭栽進研發領域，但在研究過程中，他承認是有點低估了。
"在聲音處理上確有困難，要取得突破令聾人選擇性接收聲音絕非容易。我們致力在研究，助聽器需要智能性的把當事人要聽的聲音放大，不需要聽的聲音消減。"

媽媽永遠是頭號支持者
足足花了7年，他與團隊終研發出世界第一部成功運用「波束成型」技術，超高清晰度的助聽器面世， 解決了聽障者不能在嘈雜環境下清晰聆聽對方說話，且在不同環境下，可隨意調校適合自己的聆聽模式或狀態。踏入2019年，研究已進行了14年，助聽器已出至第3代，技術已臻成熟。
張媽媽順理成章是他的支持者，由第1代至目前第3代都有用。他媽媽接近90歲了，落街飲茶都戴着兒子窩心的心血結晶。
"她開心又自豪，兒子替她解決了困擾多時的問題，我不時有新產品讓她嘗試，像換手提電話般。"

燒銀紙的研發
他的成功當然不是一蹴而就，最初7年其實一直在「燒銀紙」，期間給幾百個聽損人士試用，技術不成熟不推出，當中無任何收入。
"研究最困難的，是夠不夠錢燒。幸好我之前儲落幾層樓，不夠錢賣一層，總共賣了3層。很多朋友笑我，如我沒賣樓，如今靠這幾層樓仲發達。"
張日耀卻不這樣看，他回望初心都是想幫聽障人士。
"地球任何一個角落都有聽障者，尤其落後國家患者更多。一個人買了有效用的助聽器，除了本人，更令整個家庭受惠，使彼此關係回復和諧，這也是回報了，也不是錢銀可衡量。"

呢d先係發明家。陳易希果d撚樣收皮啦。

on9

好勁

最勁係賣樓都堅持研發

香港果d仆街創科局又唔見資助下呢d項目

Show Blocked User - 塊閪好臭

感人

有心有力（能力+財力）
好多好多人有錢又有能力，但都只係將能力放係繼續搵多啲錢上面，唔會諗點令個社會/人類生活得更好
真係好難得

創科局

佩服
研究精神固然可敬
佢份孝心更值得學習

真孝子

問米就叻

呢d閪局只會bump錢比自己友做d假大空project

創佢老母閪咩

係愛啊

創科局個5百億照計番應該出年研究到曲速引擎

燒500億都做唔到佢既成績出黎
創科局

真男人
唔知佢老婆有冇話佢愚孝 同媽寶

創科局500 億

真創科

Respect !

呢D真心孝子
一般人如果見老母係咁
會唔會賣哂3層樓都要堅持希望老母聽得番野?

創佢老母科局咩
Pump 哂d錢去大陸

spaceX 火箭都射左十幾支了

仆街創科局
創你老母

八段錦APP 獲撥452萬公帑創科局：市面上無類似產品

睇錯聽障母雞。。。

八段錦呢d垃圾app都去左一層樓

你講你老母呀？生左你呢個仆街出黎。

人地有心亦有知識技能，點都好過炒炒賣賣既人。我非常佩服佢

遲下用詠春又一層
太極又一層
洪拳又一層

屌呢種放文字入個app到都叫創新

講到尾又係益自己友

睇吓支那狗會抄襲得有幾快，分分鐘已經抄襲左！

真係屌你老母......

有邊個會覺得有用呀

型撚到

一群 linux 都唔敢用既香港人笑香港政府搞唔到科研

值得尊重

你申請左專利，賣$5000一對

淘寶照抄你，賣 $399

所以唔怪得美國佬會咁慶要制裁中國

之後屌米華萎偷技術換個殼自煮研發出左隻

孝子

500億夠佢整到第幾代？

呢d 先係政府應該資助既project

阿媽有錢畀佢去外國讀書
大個學成歸來

我買咗個兩萬零嘅畀我老竇，佢都唔用激死

創科局班撚樣

證明佢媽都係一個好媽媽 對佢好好
如果唔係都唔會咁捨得出錢又出力 只為媽媽開心同舒服
好難得

呢壇野發大黎搞 莫講話3層樓 30層都收得返黎

點解唔用

都要識先得既
你唔識 剩係有三層樓 賣完又係買貴野？
你買人團隊 但你唔識既又整唔整到？

佢放番個技術出去點止三層樓

睇撚到起雞皮

真孝子,真創科

佢話「收得太清」

我咪話去師傅度tune返咪得，但嫌麻煩唔肯去

佢係連洗碗碟都就咁過一過水就算，大熱天時涼又唔肯沖就咁攞濕布鳩抹個身就算嘅懶柒廢老嚟

完全唔知講咩好
太厲害

真心勁

收得太清唔用
巴打老豆都幾有個性

創科局個五百億去晒邊？
去晒錦上路十二式？
係咪又係某個保皇狗親戚開發？

正如可憐既人有可恨之處一樣
如果個仔同老母關係差
比我彩佢都戇鳩

佢老母知唔知佢賣左三層樓

整啲咁嘅垃圾app都要 400萬
人哋真係有用嘅研究又唔撚支持

睇黎你都有視障喎Ching

真學者

因為通常呢啲人淨係識研究做實事，唔係好識填呢啲表格

而某啲人就淨係叻填呢啲表格，唔使做實事。

有錢有心有智識,點解唔做?

創科局支持既係大灣區
唔係支持香港人

唔比佢賺得番？
廢柴淨係識攬住三層樓教個廢仔出黎 比個仔敗曬
你叫個仔點面對下一代？

創科局嘅存在係為左同向貪官同老共pump 水
研發？咩嚟架食得架？

Real man real respect

真 有19 fd 9吹隻game
r咗十幾萬 拎個fyp改一改
就三個人分十幾萬

adore
唔係好多人可以有咁既勇氣同毅力
研發唔成功就等於收皮

好撚有型

但佢個產品相對外國大公司真係更好？有冇人知

多謝你
見到呢啲新聞就覺得香港嘥左呢啲人才
而且香港真係埋沒左好多人嘅理想同天分

舊香港人
港英時代社會孕育他
他也用本領回饋社會

真係屌政府老母

3層樓=超高清晰度助聽器
500億=

我阿爺都係因為咁而唔帶助聽器
有呢一啲發明可以幫多啲真係有需要既人
最重點係佢自己貼錢去研發呢啲都仲要俾人屌佢On9唔留啲樓俾下一代
佢依家做緊既野唔只係幫緊下一代 甚至話係劃時代都冇誇張

請問係邊到買到
同應該去邊到配
唔想好似d眼睛舖咁9 check我老豆

你竟然係怪佢唔係怪個政府同社會？
佢整呢啲嘢出來根本係呢個社會所需要
而創造出來嘅價值係遠遠多過幾層樓

歷史上太多你呢啲人
不過唔會阻擋到真正有勇氣嘅人前進

好似呢D咁既廢物係度講呢D野竟直就係對人類既侮辱

想問幾錢個

respect

連登仔: 每個月比3k家用咁多？比飽飯老母食佢已經要感恩啦

想買
幾錢?

可能係啱啱戴唔習慣個種沙沙聲
聽得多可能會頭痛
我都要1～2個月先開始慣

好勁不過之前聽有個外國牌子，都成5-8萬一對，可以用個遙控轉mode，例如話對話mode，音樂mode，特別放大某啲frequency，好似可以藍牙connect 電話播歌添唔知同呢部有咩分別？

大牌子壟斷係既，話唒都係外國貨，市場不。
但係03年助聽器已經有按用家需要，調校音頻。同埋入門級都要10K，最貴100K都有。你慳錢買機畀老母，就唔好話人廢啦。如果你依家可以賣7K又包人5年售後服務，當我錯

真男人

其實有便宜版本的
用iPhone app

不過一般靚少少的助聽器都上萬

感人，真係好勁。

殺人放火金腰帶
修橋補路冇屍骸

你話世界多呢啲人會有幾美好

香港難得有勁人

我指佢依家整呢個
我阿麻就係唔鍾意帶
我覺得其中一個原因就係雜音

佢係怕事怕麻煩又懶

咁多年都係咁

依個就真係孝子啦，諗返起之前有個post話拎左屋企人個大單位自己住再買返個世單位俾兩老

智能春袋都整到

我都奇怪緊
諗緊外國果d係咪真係咁廢
妓者寫嘅嘢
信一半就算

This is legend

睇到眼濕濕
依d就真係改善人類生活質素

>「地效飛行器」（超輕盈飛機）

唔好提創科局呀
佢地下個月就會話要研發助聽器要申請十萬億架喇

好勁香港就係正正需要咁嘅人才

有興趣買佢個助聽器
點搵佢買

人地前後買過幾隻大牌子

三萬幾都買過 （十幾年前）

有無人邊度有得買？

最撚好笑係創科局比左勁多錢搞風水野

佢係弱智假膠，唔使理佢

老左仲型d

this?

真男人 真發明

由本地品牌 EasyHear 清晰聽研發的最新一代助聽器，就用上 Hi-Fi 技術製作，讓聽障的朋友都可聽好聲。可能大家會問，Hi-Fi 技術跟助聽器，到底有何關係？這次找來聽聽 EasyHear 清晰聽的創辦人張日耀（Danny），為大家解說。

上google 打佢名就有

戇鳩鳩睇咗做「聽障母雞」

真正孝子

應該係呢個

後生成個油頭毒撚咁，而家勁有男人味勁型

鬼佬同華人嘅分別

第25孝

真男人啊，唔係叫你個個走去賣幾層樓做研究，不過屌你老母香港地普遍都係sales post就知食得屎

普遍大家都唔，當買助聽器你耳機，試過靚聲就買。如果係呢款，只係for7老80老人家，大聲公用，依家pan記都有，幾舊水only。
真正嘅助聽器，係要驗耳，測試下係邊個音頻強弱，再調校助聽器，仲要倒模度身訂造，仲會有幾年售後服務。情況好似佩眼鏡咁

制裁又點,支那特賊式黑社會主義...實WIN!
什麼民主自由,版權法,強佔他人土地等領域都贏3串1!

真心佩服有錢嘅人太多 落力嘅人太少

你講嘅咪即係equalizer
但人地做緊嘅係beamforming喎

你係咪覺得自己與別不同呢on9仔

如果將佢放去電話收音

Respect

佩服

單機啦屌你老母ON9仔

搵倒了 thx

真心英雄

難得連登搵到正能量

英雄

就算大學生 寫10個8段錦apps 都申請唔到4萬啦
擺明利益輸送

創科局呢

創科局 ?

想買 有得賣未

睇完覺得自己時光倒流咗十幾年，唔係全公司得呢D19嘢丫

咁有錢仲有貢獻社會嘅心
瀟撚到呢
真男人

屈機到跪左係到

咩牌子咩價錢？

大約幾錢一個助聽器？ 想買個比老母
啲濕鳩助聽器連我坐起老母隔離都聽到啲雜聲好撚嘈，更何況佢長期帶

負評果d係咪人黎？

做乜撚嘢而家咁多傻鳩 quote #1
好撚煩

我姨婆用緊

平時係酒樓食飯靜過鬼
戴左溝通得好順

佢買最平果隻五千幾蚊

拎黎八過下要果舊大野接收做技術隔絕
硬件係落後....但開發左無十年
睇上面已經有掛耳式...隨著時間應該發展藍芽耳機都無問題

其實只係借口嚟畀錢養一堆支那蝗係香港

佢買時唔夠貨
都優先比香港人

見佢係台灣美國都有銷售

型到核爆

做大事做福人群
見到班朋友就剩係識諗發達
更加覺得成個社會嘅價值觀錯哂好可悲

愈睇呢啲新聞就覺得創科局荒謬
500 億資助比陳易希呢啲撚樣都唔資助比呢啲幫到人嘅project 屌

要支持八段錦呀

人地得左政府先會出黎攞彩
之前個咩8段錦去左邊

創科局撥款撥左去邊？

真心配服
少d 毅力同膽色都做唔到

有d 人覺得錢只係數字
照顧到生活後錢就唔係最重要 最重要係生活質素
好似佢咁 老母之後生活遠比三層樓重要
最重要係自己又有能力去發明wo
真正男神

真心創科局有咩用

好浪漫既情懷
如果呢位工程師先生一直留香港無離開過
相信可能真係如佢朋友所講
炒樓搵錢
媽媽就放老人院

真科學家，作為一個電機人，真係好感動，呢d先係真要推動世界前進，炒炒賣賣ga人唔會明

世界第一孝子

真科學家

其實拉陳易希落黎講係咪踩低緊呢位發明家個層次
人地做產品研發 陳生做都係做business solution
對大眾無任何add value意思

最離譜係香港政府無宣傳過

不過都正常
香港人創舉喎

香港d 9畜膠官見你成功左先會資助你研發，個logic on99

80年代中畢業於美國波士頓大學電腦工程學

用心做. 500憶要用岩地方同人

八段錦app

香港之光

呢種助聽器適唔適合耳膜有損傷的人？
我媽媽耳膜有傷，有一邊聽唔到野

Proposal 7個月都無錢賺都唔批錢俾你呀 仲講7年無收入

孝感動天

其實用骨傳導耳機係咪就解決到?

你見上面嗰排個樣好似好核突，但係其實舊嘢係好細好細，大概一節手節咁長

受小弟一拜

正宗連登過街老鼠屌你老母啦

呢種人喺香港呢啲急功近利嘅社會裡面真係買少見少

香港創科局收得皮la

真香港人應該既底氣

你問間公司好過

呢d冷門野邊鬼個知

古有孟母三遷
今有張子三賣

我知好差 （搵人幫手）讀書少

唔止聽到番,細心到冇晒雜音

為親人 為人類

值得尊重嘅係呢份堅持同孝心
為咗解決母親嘅需要同苦惱
一擲千金去達成目標
先係最難能可貴

都唔係自己友

雜音wor

關骨傳咩事

只可以講15年前嘅技術，加一個感人故事，就可以吸引到咁多人畀正皮
依家助聽器唔單只係耳內機，仲要細到粒豆咁，當然老人家同小朋友都會用掛耳式

型到仆街
真男人
配服

骨傳導唔駛放大音量，所以應該無乜雜音

google下先扮代表

499億落自己人袋
1億搞宣傳

佢唔只幫到自己媽媽，仲幫到無數嘅家庭，做到真正貢獻世界，respect

賣三層樓去研發一樣唔知會唔會成功嘅產品，真係非一般人有嘅勇氣同決心

相由心生

本日正能量
好撚型

睇佢網站介紹，係2萬蚊機加驗耳

sor我1999，我講硬件

block 晒班傻仔

人地就真係有資格講”其實唔難”喇

講得出做得到，仲要賣三層樓都堅定不和移去做
真心佩服，非常值得尊重及表揚

其實你google下有提到

佢想同而時d助聽技術商共同研發

無人理佢
一黎同行敵國
二黎佢做壞規則，將助聽機搞到咁平

個條陳易希拎星個智能保安機械人

我肯定個阿sir幫佢諗左好多做左好多

因為教科技個阿sir係出名好好人的

個單野之後佢除左科大扑野之外都無咩搞作

Hong Kong YES IT

已經撥咗400億

呢種男人真係好有魅力

唔留言唔得
真係好勁
大部份香港人諗點上車 佢就賣樓做科研

有料呀

八段錦

創科局永遠唔撚支持呢d

我有個先天嚴重弱聽嘅朋友同我講
助聽器嘅發明係改變左佢一生
而且近年助聽器技術不斷提升，令佢差唔多可以同正常人一樣咁生活

真科學家
支持香港真科技發展
創科班仆街含撚啦

收得太清就係文入面個工程師講緊現有助聽器嘅問題
所有頻譜不論係咪重要 都一樣放大
所以係辛苦架 會寧願唔用
天生聾/弱聽齋戴助聽器係唔會令到佢地好似健聽人咁聽到嘢就係因為佢地唔係淨係需要將所有聲音放大就ok

價錢大眾化幫到好多人

呼吸機以前都好貴

近年平到$7000都有

仲要好細部

唔好講創科局，數碼港咁多年黃豆都整唔到粒出嚟

呢位發明家就係知
就算佢有三十層樓都換唔到自己老母
換唔到人類進步
香港人經過港英99年
一樣洗唔走鼠目寸光呢啲小農DNA

真係好少人有呢個孝道

屌打創科局

型

創科局做過d乜？

佩服

香港無邊幾個會做得到

啲錢俾自己友滾走晒啦
呢啲巧立名目用嚟俾“屌那星之子”昆錢，或者俾啲好大喜功嘅濕鳩攞威攞面(小熊維尼嗰類)

呢D人，福報極大多謝你

果個POST最後點?

9X年果時就係咁既

原來係沙士果陣，生意淡薄，果時先知阿媽原來聾咗！
咁有一個美好的故事總係必要的。

真係好有型 真男人
我都真係寫左個服字

呢個copy唔到, high tech野 taobao 做出黎得個樣

cap 水局

就嚟時光機做到出嚟

好佩服佢
坐言起行仲要咁大決心
真男人

考子子

點解咁撚勁嘅人我宜家先知
政府、傳媒點撚做嘢

呢啲先係創業家
突然諗返起有套戲叫無聲絕境

佢真係真心幫人同為醫療科技付出

香港地肯賣樓搞科研殊不易呀...

希望佢將來搵番10倍番黎

ee

欣賞！香港絕對應該投放更多資源係呢人有能力又有孝心嘅人身上

識得有朋友賣樓俾佢老豆住私家醫院過埋最後幾個月
真係睇你點睇錢同親人

Respect

佢三層樓夠三代人奮鬥啦，以為仲要冇咁多納米樓，閒閒地都500呎以上。

同朋友夾份開咗間公司，加入咗新民黨，接咗好多政府Project掠水

天才！

【孝子】首期200萬，想買層樓俾父母住，請入黎俾意見。

開頭要慢慢調較先得，
不過老實講，助聽器有先天問題，第一人唔算慣一邊聲，第二唔係大聽就得；佢燒咁多錢唔奇。

外國都係咁，所以有人專們做填表

利申：做過兩間公司，都係請人返來填表，申請創新研發經費

ee界又一偉人

real man

好感動

原來真係有人去眼鏡舖配助聽器

當有人做緊啲無人會做，或者所謂on9 既野，呢啲人先最有腦，最有創意。依加好難有英雄造時勢，只有時勢造英雄，呢個工程師正正就做到英雄造時勢，佢贏左佢母親既聽覺，亦贏左千千萬萬聽覺有問題既人，呢啲係真英雄，真男人。

同其他國家講真係會比人笑死

Btw真男人
反而政府淨係識推陳易希出黎做創科kol

其實上個排核突野先係新野呀；我反而覺得佢下面個批重賣緊冇問題，你估個個比得十皮野買

好人好事

多得佢係受美國教育

好屈機，情操好高

其實youtube有弱聽片示範，聽過就明，只係大聲係唔得；不過我阿媽去睇醫生時，醫生用好大聲的厚聲同佢講野，佢聽到曬；所以對老人家重點一定係要震動到個耳膜問題

很多朋友笑我，如我沒賣樓，如今靠這幾層樓仲發達。

This is Hong Kong

相由心生 正氣既人真係有樣睇

賣3層樓.....點解唔換左個耳膜佢

男神

點解人地讀電腦工程，我又讀電腦工程可以差咁遠架

3000~30000
2年前雜誌報導引述

人性的光輝

聽電話時對方叫破喉嚨都聽不到

佢值得擁有幾層樓

咁啱佢又係做呢行
其他人有錢都未必識得點樣研究
科水燒咁多年錢又會驚俾人昆

呢 d 專業級野, 好多都無花錢 design 得靚仔 d
我個人會覺得可惜
可能開始有錢賺就會搞

比喻咋
不過都唔排除有人咁做

真心勁為左媽咪賣3層樓真漢子

Cap水局

個垃圾功夫app洗唔洗四百幾萬....

好驚其他人搶完佢技術又唔將件產品普及，但1蚊都唔俾佢

就算蝕曬 佢個仔知老豆努力搏過 一定唔會怪佢
如果怪既話叫個仔食屎啦 有三層都唔留比佢賣撚曬佢死之前fing曬佢
不過個仔既價值觀係點 視乎父母既教育
唔識教 就算有三層樓都咪撚生 害左下一代到時就真係唔知點面對啦

好返哂?

講還講可唔可以唔好quote #1

雜音好嘈,病人會頭痛頭暈

真男人
真科學家
好欣賞

未啦

加油

好撚勁，孝子

邊度有得買？

8個負評係咩一回事

有心機又孝順
btw創科局食屎

因為某大chain眼鏡店真係有助聽器配，經常好奇究竟有無人幫襯

人中之龍

陳易希啲垃圾死去大灣區咪撚係香港呃飯食

係九州見眼鏡鋪都做埋助聽器

好似係遙控變燈顏色

日本一早咁做,88個老細都話仿傚日本

條友見過Steve Jobs未先，未就行埋一邊啦

終於有個本地創業/發明post 連登仔挑剔唔到

Respect👍

呢啲先係真正的科研人員，將人類福祉放首位

好勁

好撚型

睇錯母雞

咁最重要究竟邊度有得同佢買啫?
想支持自己香港人都比個方法黎至得架

唔知，不過你自已試吓聽收音機只帶一隻耳會點

老左仲好樣過後生，真係相由心生

有愛

佢唔係 electrical and computer engineering 咩？
不過以前讀上世紀讀電腦，會掂幾多電子野

張大人一生平安，健康富貴，福蔭眾生

清晰聽

我阿公都配左佢呢個但阿公已經帶慣左舊野叫佢學新 學左一次又唔記得 又唔可以日日教佢 個舊野就放左係到無用到

力滔有限公司（力滔）是首家將科研及技術開發，以至管理層均紥根於香港的助聽器材專業製造商。本公司擁有一支由香港本土的優秀工程師所組成的研發團隊，致力解決聽障人士的困擾，以達至「世上再無聽障問題」的宏願。經歷七年刻苦鑽研，反覆試驗，工程團隊終於成功研發出世上獨一無二之助聽產品 –「清晰聽」，為聽障人士帶來新希望。

「清晰聽」以獨有的科技，針對性解決聽障人士面對噪音的問題，並為本公司贏取多個香港及國際性獎項，包括令人高度關注的全球性大獎。鑑於現今人口迅速老化，環境噪音污染日益嚴重，力滔正努力將「清晰聽」推廣至世界各地，以期造福人羣，使更多失聰人士及聽障長者可以受惠，並推廣有聲世界之共融。

我婆婆係聽障人士 已經帶左助聽器好多年，好細個嗰時離遠都聽到佢助聽器傳出既雜音，相信呢個問題都困擾唔少聽障人士。
見到佢賣曬樓咁幫自己呀媽同其他人，真係覺得香港仲有好人 希望可以靠呢個助聽器幫你買翻幾層樓啦

好嘢一於幫佢推下

港產助聽器 威盡全球

香港資訊科技界臥虎藏龍，港產助聽器勇奪「資訊科技界奧林匹克」，一鳴驚人！七名港人組成的工程團隊苦幹七年，解決傳統助聽器的技術問題，發明性能高、定價低的「EasyHear清晰聽」助聽器，獲世界資訊通訊與服務業聯盟(WITSA)頒發2012年「環球資訊及通訊科技卓越成就獎」最高殊榮「主席大獎」。立法會資訊科技界議員莫乃光指，「個獎充滿創業精神，肯定香港中小企嘅研發能力！」

造福六億聽障人士

本港多間機構，包括聖雅各福群會及東華三院等的聽障人士和長者開始使用「清晰聽」，兩款型號售三千至五千元。
張日耀正與海外代理商接洽，有機會開拓更大市場，造福全球約六億多名聽障人士。

原來2012年已經咁厲害

推

香港真係天才周街都係
電子工程 研發助聽器都work

負評可能係比班淨係屌政府，但自己乜都唔做既仆街
仲有10分鐘就完檔案法資詢
你做香港有幾多仆街有比意見政府？
之後政府冇做就淨係識屌

對自己阿媽個種無私....真係睇到....
真係好多人都唔肯咁做

香港呢個3000-5000元就有咁既質素 如果其他大牌子上萬到十萬都係乜7都收晒番黎 咁唔掂wo擺明局你買掠水

好彩佢成功左
如果佢賣晒啲樓都整唔到就畀人話佢蠢架啦
香港個個都係輸打贏要

好型

人哋又有heart又有孝心
反觀部分連登仔為吸引注意不惜推埋老母出嚟呃負皮

戴著那助聽器去偷聽你心理
親人幸福既話真係重要過錢
值得支持

嗱，睇返好多野係四、五年前已發生咗，突然咁爆，我唔係唔信，係咪 esight 翻版，野唔係唔得，只係神化咗，講到乜都攪得掂

外國有呢種人真係唔出奇，反而香港真係無幾個呢種人，大部份人都係炒炒賣賣，搵錢。佢有孝心又有腦...

我媽咪都有聽力障礙
想買佢果隻
有冇人知佢咩牌子

香港咁多呢啲人才唔支持走去支持個抄襲人地個垃圾發明當自己發明既盲人水杯既垃圾星之恥，唔靠老師靠條垃圾自己既最大極限就係抄襲發明隻垃圾杯，發明做唔到都夠膽叫發明家，係本事既就唔洗先敗走發明界，再敗走電子及計算機工程走去攪APP，政府仲要晒錢落呢個垃圾到，條垃圾有咁多錢請幾條友寫APP當自己做，咁既垃圾仲要拿銅紫荊星章，都唔知有咩撚野建樹。

連登仔又會話
「廢老都好理」
「愚孝」
「老而不」

超堅持

呢d將來就會係貴人

呢d真科研政府反而唔support

同問，爸爸一邊耳仔有聽障，我都想買比佢試試，希望有人答到

做媽媽有這樣的兒子真幸福

做男人可以做到呢種都算型到仆街

咁創料500億應該整到火箭

應該係啦 佢都話試過晒咁多個都唔岩
不過呢家就唔知啦
可能大公司技術上都追到上黎

勝敗論英雄

但不得不服佢既勇氣 唔係人人做到

你估得你知人地唔知咩

如果唔係佢有財力去幫佢研發 真係有天份都俾環境埋沒
創佢老母臭閪科局 剩係科水俾啲垃圾project
Btw真男人

香港最勁科研咪幾百萬整隻八段錦囉

屌 整呢隻野五個人兩星期搞掂啦
今年又無批幾百萬再黎 肥過肥仔水啦

佩服同感人

好撚型
佢樣樣衰衰但成個故事令佢唔知點解勁charming

連登仔學人話樣衰

唔好話樣唔樣衰
係得D毛都未生齊既00後先覺得樣貌=一切
乜野都睇樣先

聽唔到咪聽唔到都講得出
你老左肯定掟你老豆老母入老人院算鳩數或者直頭由佢地訓街

80年代係Boston university讀
冇返咁上下天份都唔掂

終極孝子

屌，月面基地都起撚埋出黎啦

一個80年代美國大學畢業的....
一個係香港的大學最低門檻都達唔到的...

哥仔呀，講緊四、五十後呀，我識得有人調校時，係咁叫人校清楚些，攪到用咗幾日後就唔用得

最後都係驗證左
要人生成功都係要父幹

四 五十後咁又點呀 四五十後就驗唔到耳呀？

香港政府都唔係做實事既

垃圾

孝與義 驚天地

勁抽

改編做電影,一定好收

好似印度套戲咁，講發明平價M巾